##Фадеева Анастасия Вадимовна, 141 группа

##Тема проекта: "Менеджер кластера"

##Список решенных задач:

1) Передача сообщений между сервером и нодами, на которых будут выполняться задания

Были использованы сокеты. Они были выбраны из-за того, что в python реализован класс socketserver, из котого наследуются основные команды. В моей программе в классе ThreadedTCPRequestHandler для каждой ноды создается отдельный Thread, который завершается только, когда нода перестает отвечать. 

2) Балансировка нагрузки на кластере

Алгоритм DRF (Dominant Resouce Fairness), который использовался в работе над проектом «Cluster», представляет собой алгоритм выбора оптимальной очередности выполнения задач, предоставленных клиентами. Таким образом кластер нагружается наиболее выгодным для всех клиентов в совокупности образом, это значит, что ни одному клиенту не выгодно выполнять свои задания не на кластере (ему дали достаточно ресурсов по доминантному ресурсу). Более подробно принцип действия алгоритма описан в файле "drf", кроме того этот алгоритм сейчас применяется для распределения задач на кластерах. Его эффективность доказывается в статье: Dominant Resourse Fairness: Fair Allocation of Multiple Resourse Types Ali Ghodsi, Matei Zaharia, Benjamin Hindman, Andy Konwinski, Scott Shenker, Ion Stoica, University of California, Berkeley

3) Распределение задач между нодами

Из нод, на которых достаточно свободных CPU и памяти, чтобы выполнить конкретную задачу, выбирается нода с наименьшим числом запущенных задач. Это препятствует ситуации, когда все задания выполняются на одной ноде, а остальные простаивают. В таком случае сервер может довольно долго не получать сведений о закончившихся процессах из-за того, что нода смотрит состояние всех запущенных на ней процессов.

4) При недоступности ноды незакончившиеся процессы должны быть перераспределены на другие ноды.

Если нода перестала отвечать, то сервер отмечает ее как недоступную в базе данных Config. После чего стратегия перераспределяет задания по описанному выше принципу по нодам. Если к серверу приходит новая нода, то она добавляется в базу данных Config, ее ресурсы начинают учитыватья стратегией при распределении заданий, и на нее начинают поступать задания.

##Возникшие технические проблемы

Проблем (кроме опечаток с индексах) не возникало.
